[學術討論] 一人 N 個擺脫支那身份嘅方法

小弟覺得黃皮膚冇得改變，但身份認同可以盡力改變，而擺脫支那身份/特質可能係邁向成功嘅方法之一

以下係小弟覺得可行嘅方法，主要係製造同支那蠻族強烈嘅差異：
1. 擁抱民主、自由、博愛、公義等西方核心價值
2. 拒絕捲舌粗俗嘅普通話，只接受民國時期具德體嘅國語
3. 將母語廣東話高度洋化，令到支族完全聽唔明
4. 解除支那傳統儒家五倫束縛，接受美式高度創造力文化
5. 盡量拒絕一切支那擁擠熱鬧喧嘩文化
6. 減少生育，珍惜土地資源，令資源足夠分俾所有公民，決不為生存食一年草
7. 有禮貌而唔虛偽假謙虛，接受人哋嘅讚賞認同
8. 舉報貪腐不公，你我有責。

祝大家早日脫支成功

飲脫脂奶

咩叫廣東話高度洋化

支那e家其實睇唔出有咩儒家思想表現到出黎 係大部份人中 另外連登仔其實有幾了解咩係儒家思想 我就咁睇就覺得大部份人都係人云亦云

另外咩係具德體嘅國語? 同卷脷有乜關係

中英夾雜嘅港式、唐人街式廣東話

支那嗰啲早婚、大量生育、養兒防老嘅傳統已經對全球造成極大影響。

少卷脷音嘅國語就好似台灣或者南方國語咁，聽起嚟唔粗俗、用詞又比較得體。

跳樓投胎 都仲有2~3成機率轉生做支族

唔好彩做印族仲慘過做支族

關儒家咩事 cls

咁同民國既國語有咩關係 只係人種 口音既問題 同國語既規範同標準冇關係

唔係話巴打你舉呢d野出黎唔好 但唔應唔好太兒戲 唔係只會有反作用 令人覺得我地只係得呢d質素

夾左英點解人地又會聽唔明? 其實佢地新一代英文普遍唔差 可能仲好過香港90 00後

佢地有機會聽唔明既 唔係因為中英夾雜 而係好多廣東話既俚語 或者廣東話獨有既詞彙 或者句式

香港唔係完全成功脫晒支，尤其老一輩。

貪小便宜、唔接受創新文化、縱容維護唔公義嘅事件/群體、過份講交情關係，依啲都係支那傳統遺流嘅問題。

一向都唔係
脫乜鳩

就好似理財咁，要開源節流

剩係節流(減少生育)唔夠，仲要增強多元經濟發展同擁有資源優勢。

ref. 瑞士、瑞典、挪威

你講嘅 新一代都係貪小便宜

事實上， 支那國和香港都係全球生育率最低
整個東亞民族都係低出生率
每名婦女不均只生1.x個
遠遠少於2.1呢個替換率水平

知彼知己，百戰百勝
不知彼不知己，百戰百敗

想脫支

首先, 你要明白香港，中國，西方三者的政治環境和文化觀先。三者的優點和缺點。

另外一個實質問題
你心態脫支，但身份和所在地都係支那，會對你生活，利多定弊多？

仲有係你的心理平衡

你心態脫支，但你身份和所在地都係支那，會對你的心理健康，利多定弊多？會更開朗樂觀，定更容易抑鬱焦慮：？